\section {Ciele práce a motivácia}
Jedným z hlavných dôvodov, pre ktorý sme si zvolili projekt s touto tematikou bola
naša chuť spoznávať metodiku používanú v oblasti daktyloskopických systémov, ktoré
sú stále najpoužívanejšou biometrickou formou verifikácie a identifikácie osôb. Fungu-
júci daktyloskopický systém pozostáva z modulov zasahujúcich do rôznych smerov in-
formačných technológií, ako sú napríklad: Spracovanie obrazu, paralelizácia výpočtov,
strojové učenie, tvorba aplikácie, alebo webu. Vďaka tejto pestrosti sa dokáže v tejto
problematike uplatniť každý z členov tímu s rôznymi záujmami\\
\indent Ďalším z dôvodov našej motivácie pre výber tejto témy bola predchádzajúca par-
ticipácia niektorých členov tímu na projektoch podobného zamerania. Všetci členovia
tímu sa v minulosti efektívne podieľali na spoločných zadaniach, čo je dobrý základ pre
úspešné dosiahnutie stanoveného cieľa.\\
\indent Naším hlavným cieľom je nie len nadviazať na minulé inkrementy systému Neuro-
dactyl alebo vyhotovenie funkčnej verzie, ale vytvoriť produkt jednoduchý na udržiavanie
a nadviazanie v prípade ďalšieho vývoja.